一种方法是在同一面上放三个，形成一个等边三角形的底座。 你会烤萝卜派吗? 扎克·威斯纳-格罗斯，2021年9月17日 
 因此，如果有5条边的长度相同——这意味着第6条边是唯一长度可能不同的边——这意味着没有被第6条边跨开的两个面是等边三角形。 你能破译这个秘密信息吗? |扎克·维斯纳-格罗斯(riddlercolumn@gmail.com) | 2021年6月4日|FiveThirtyEight 
 在这一点上，你可以认为晶体是两个等边三角形由一条共同的边相连。 你能破译这个秘密信息吗? |扎克·维斯纳-格罗斯(riddlercolumn@gmail.com) | 2021年6月4日|FiveThirtyEight 
 例如，如果你口袋里有三枚便士，那么你可以买三根绳子，每根1厘米长，形成一个等边三角形。 你能烤出最大的π吗? 扎克·威斯纳-格罗斯，2021年3月12日 
 其中三个是平放在地上的，四角相接，围成一个等边三角形。 你能猜出神秘的单词吗? 扎克·威斯纳-格罗斯，2021年1月29日 
 《等边》可以被解读为一个寓言，讲述了我们如何因虚荣、爱和贪婪而盲目。 2013年度小说是…Nathaniel Rich | 2013年12月30日|DAILY BEAST 
 埃及的赫迪埃说服自己，等边政策的成功将使他当地的政治对手噤声。 2013年度小说是…Nathaniel Rich | 2013年12月30日|DAILY BEAST 
 第三种游戏叫做三角游戏，由三个人分别站在一个等边三角形的角上玩。 罗马人的私生活|哈罗德·惠茨斯通·约翰斯顿 
 当然，我指的是相对的尖，以等边拱为代表的整个群体。 《威尼斯的石头》第一卷(3卷)|约翰·拉斯金 
 它是一个等边三角形的图形，有一个角指向大海。 早期的巴勒斯坦游记。 
 它由三个平面镜组成，这三个平面镜的横截面形成一个等边三角形。 物理学|威利斯尤金塔 
 我的腿和大腿先是形成了一个钝角，然后是一个等边角，最后变成了锐角。 《文学奇闻》第1卷(共3卷)|艾萨克·德·以色列